鄧炳強稱2013年離開元朗警區時，區議會、滅罪委員會等為他舉行歡送會，但無印象記者早前提及的黑勢力人士有否出席。

蘋果日報－要聞港聞－2019年08月13日
會員註冊/登入
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席

分享

鄧炳強稱2013年離開元朗警區時，區議會、滅罪委員會等為他舉行歡送會，但無印象記者早前提及的黑勢力人士有否出席。

【本報訊】警方被指在7.21元朗恐襲中包庇黑社會，曾任元朗警區指揮官的警務處副處長鄧炳強更被指與區內黑社會人士食飯，交情深厚。鄧炳強昨首度開腔，承認警方處理7.21元朗事件與公眾期望有落差，強調警方與黑社會勢不兩立，警黑勾結的指控不存在；又澄清相關飯局是區內區議會等界別舉辦的歡送會，並無印象涉事人士有否出席。

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

認處理元朗恐襲未如理想

鄧炳強昨於記者會上表示，7.21元朗事件中，警方至今拘捕27人，已積極調查，稍後會將證據提交律政司取指示。案件檢控與否要視乎證據是否足夠，由於暴動罪在現場拘捕，故會較快落控。他承認警方處理7.21元朗事件與公眾期望有落差，包括在調派人員速度方面。被問到會否就落差致歉，鄧表示，不能抹殺警員的工作，要先作檢視。就當晚元朗警區助理指揮官游乃強的發言，鄧指游是根據現場情況作專業判斷，仍在審視其決定是否有改善空間，游暫時並無停職，強調警方與黑社會勢不兩立，警黑勾結的指控不存在。

鄧又澄清，其父母50年代由東莞來港後，一直居住在西區，至結婚才搬離。有關「食飯」事件，他指是2013年離開元朗警區，區議會、滅罪委員會等為他舉行歡送會，包括區議會主席、副主席、滅罪會主席、當區公務員首長亦在場，至於記者提及的黑勢力人士，鄧稱無印象相關人士有否出席。

另警方更正6.12清場時，使用240發催淚彈、約19發橡膠彈、3發布袋彈及30發海綿彈，這與警務處長盧偉聰事發後翌日公佈使用逾150發催淚彈、數發橡膠子彈及約20發布袋彈有出入。警察公共關係科高級警司江永祥稱，行動牽涉隊伍多，彈數不少，需時點算。至於為何會新增海綿彈，他指或是同事將布袋彈及海綿彈混淆。
■記者謝明明